\documentclass[11pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Julio Vázquez Alvarez}
\title{Semanal09}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering
{\includegraphics[width=0.25\textwidth]{/home/multivac/Imagenes/ciencias}\par}
\vspace{1cm}
{\bfseries\LARGE Universidad Nacional Autónoma de México \par}
\vspace{1cm}
{\scshape\Large Facultad de Ciencias \par}
\vspace{2cm}
{\scshape\Huge Lógica Computacional \par}
\vspace{3cm}
{\itshape\Large Ejercicio Semanal 09 \par}
\vfill
{\Large Autor: \par}
{\Large Julio Vázquez Alvarez \par}
\vfill
{\scshape\Large Semestre: \par}
{\scshape\Large 2022-1}
\vfill
{\Large 30 de Noviembre de 2021 \par}
\end{titlepage}
\newpage
\begin{enumerate}
\item Demuestra que $\sigma(\rho \tau) = (\sigma \rho) \tau$ para las siguientes sustituciones calculando todas las composiciones involucradas:

\begin{itemize}
\item $\sigma = [x := a, y := f(z), z := u]$
\item $\rho = [u := y, x := f(x), z := y]$
\item $\tau = [u := z, v := g(a), z := y]$
\end{itemize}
Entonces
\begin{equation*}
\rho \tau = [u := z, x := f(x), z := y, v := g(a)]
\end{equation*}
\begin{equation*}
\sigma \rho = [x := f(x), y := f(y), z := y, u := y]
\end{equation*}
\\
\begin{equation*}
(\sigma \rho)\tau = [x := f(x), y := f(y), z := y, u := z, v := g(a)]
\end{equation*}
\begin{equation*}
\sigma(\rho \tau) = [x := f(x), y := f(y), z := y, u := z, v:=g(a)]
\end{equation*}

$\therefore (\sigma \rho)\tau = \sigma(\rho \tau)$
\item Verificar si los siguientes conjuntos son unificables utilizando el algoritmo de Martelli-Montanari mostrando cada paso.
\begin{itemize}
\item [a)] $W = \{Pxfxgy, Pafgaga, Pyfyga\}$ con $P^{(3)},f^{(1)},g^{(1)}$
\item [b)] $W = \{fwfxhz, fgxfxy, fgxfab\}$ con $f^{(2)},g^{(1)},h^{(1)}$
\end{itemize}
$W = \{Pxfxgy, Pafgaga, Pyfyga\}$ con $P^{(3)},f^{(1)},g^{(1)}$. Mostramos el proceso de ejecución del algoritmo de manera similar al razonamiento de verificación de correctud de argumentos por interpretaciones.\\
\begin{tabular}{l c l}

1. & $\{Pxfxgy = Pafgaga\}$ & \textsc{Entrada} \\
2. & $\{x=a,fx=fga, gy=ga\}$ & \textsc{Desc,1}\\
3. & $\{fa=fga, gy = ga\}$ & \textsc{Sust,2,}$[x:=a]$ \\
4. & $\{a = ga, y = a\}$ & \textsc{Desc,3} \\
5. & $\{a=ga\}$ & \textsc{Sust,4,}$[y=a]$ \\
6. & $X$ & \textsc{Dfalla,5} \\

\end{tabular}
Al no ser posible la unificación $\{Pxfxgy = Pafgaga\}$, no podemos unificar $W$.


$\{fwfxhz, fgxfxy, fgxfab\}$ con $f^{(2)},g^{(1)},h^{(1)}$. Mostramos el proceso de ejecución del algoritmo de manera similar al razonamiento de verificación de correctud de argumentos por interpretaciones.\\

\begin{tabular}{l c l}

1. & $\{fwfxhz,fgxgxy\}$ & \textsc{Entrada} \\
2. & $\{w = gx, fxhz = fxy\}$ & \textsc{Desc,1} \\
3. & $\{fxhz = fxy\}$ & \textsc{Sust,2},$[w:=gx]$\\
4. & $\{x=x,hz=y\}$ & \textsc{Desc, 3} \\
5. & $\{hz = y\}$ & \textsc{Elim, 4} \\
6. & $\{y = hz\}$ & \textsc{Swap, 5} \\
7. & $\varnothing$ & \textsc{Sust, 6,}$[y:=hz]$
\end{tabular}
El unificador es: $\mu = [w := gx][y := hz] = [w := gx, y := hz]$

Aplicando el unificado tenemos:

$\{fwfxhz, fgxfxy\}[w:=gx,y:=hz]=\{fgxfxhz,fgxfxhz\}=\{fgxfxhz\}$

Veamos si es posible unificar lo siguiente: $\{ffgxfxhz, fgxfab\}$

\begin{tabular}{l c l}
1. & $\{ffgxfxhz, fgxfab\}$ & \textsc{Entrada} \\
2. & $\{gx = gx, fxhz = fab\}$ & \textsc{Desc, 1} \\
3. & $\{fxhz = fab\}$ & \textsc{Elim, 2} \\
4. & $\{x = a, hz = b\}$ & \textsc{Desc, 3} \\
5. & $\{hz = b\}$ & \textsc{Sust, 4,}$[x:=a]$ \\
6. & $b = hz$ \textsc{Swap, 5} \\
7. & $X$ & \textsc{Dfalla,6,} b es una constante y una función.
\end{tabular}
$\therefore$ No es posible unificar $W$.
\end{enumerate}
\end{document}